08年金融海嘯， 有冇人記得美國係點樣解决?

身邊開始有年長一輩嘅人話08年金融海嘯 係中國救咗美國

話美國財政部部長保爾森特登去中國求中國買美國國債， 所以美國先可以逃過一劫

有冇人仲記得係發生咩事？

美國QE又QE再QE
中國四萬億

多謝你解答
言下之意即係冇中國拯救美國一說法?

無，當時中國無乜事，反而驚美國出事唔同佢買野,
之後佢繼續生產，美國繼續買野，收美金自然買美債。

只能夠講當年四萬億救市係獲得一片掌聲

可以理解， 但係美國能解決主因就並非中國拯救美國？

當時中國點會無事，就係因為出事先有四萬億，
四萬億係使嚮自己度自救。

呢件事就係導致中國地方政府債台高築一開始嘅原因。

我當時仲係讀緊小學，唔太清楚發生咩事

所以想請問一下有冇聽過當時美國向中國求救說法?

冇
更加唔需要
因為係全球攬炒 大家都要印銀紙救市

當時有一句叫救美國就是救中國既說法

梗係無啦，美國政府發債幾時試過無人買要求人㗎，聯儲局多多都同你掃喇，銀紙自己印之嘛

基本上，當年美國股市跌，但其他股市跌得更勁，之後QE1,但無嘜用，之後QE2開始有用，就快完QE2,又QE3, QE4
中國4萬億某程度上令香港樓市只係跌好少，同美國股市應該關係不大

對呢樣嘢真係一無所知，thxxxx

當年幾間銀行都爆﹐個市場跟本運作唔到﹐交易無對手﹐之後美國出手接管房地美房利美﹐再注資入銀行
之後先至開始qe

印錢
無了

當年一定無今年咁恐慌
唔係同級數

當時既奧巴馬成功老點左温xx印左4萬萬億出黎救世。
結果拖到今日要以幾何級數還返出黎。

爆係冇人救雷曼火燒連環船

之後放水到0息，各國一齊qe，借錢平左多左消費多左投資慢慢好返，港樓亦開啟10年龍巿

唔好玩啦，當年直頭係金融系統出問題
銀行之間互不信任，因為大家都唔知大家有冇問題
冇金融機構肯放水出去，資金流動性冇晒，冇事都變有事，大獲過今次好多

今次係命都無
不過清下廢老
可能對未來係好事

你諗真d啦
金融內部問題咪即係無問題囉
家事黎架咋
自己人可以拆掂佢
從來金融問題都係好快說解決到

依家係外部不斷死人既經濟崩潰
講緊美加總統都有機染病
唔係你內部協商解決到既事
隨時變打杖

資金流動性呢d問題
係傳染病面前不值一提啦

講到打杖
老美會打9大劣？
係就快
全球大攬炒

美國佬唔可以印銀紙，所以發債比自己，變到可以合法印銀紙，即QE.
再好平息咁借錢比支那

當年我記得希拉莉走咗過去北京
大講同舟共濟
以美國佬來說都有算係有啲求人嘅意味

點解要打扙？
見識少求解

收閂門
每間銀行都要被派錢
你唔可以淨派幾間因為係人都知個幾間會仆街

間住就有班ceo發柒左達
窮人就食晒屎

當年係金融危機

今次係疫症

搞掂晒就大牛市 go go go

梗係冇啦，美債一直都係正常賣，有投資/避險價值自然有人買，睇yield睇評級駛鬼求人

係咁話中國救美國 有乜居心 樓上答左你幾次

果陣美國拉隊去左北京，係北大定清華演講，俾人問QE即係美元貶值
美國個財長話：美國人渣美金最多，叫大陸放心買美債
當時意思係求大陸唔好賣美債

金融問題用金融解決。

不過咁，今次係公共衞生問題，用金融方法係醫唔到根源，更何況所涉行業更大，救得邊個？自求多福啦！

大水猛灌

你反問下D"長輩"美國咁邪惡, 中共去救佢係咪與惡勢力為伍, 助紂為虐? 佢地是否暗示緊中國係邪惡軸心國既核心? 係咪要被推翻?

只可以講係兩次唔同既野
當年恐慌係對金融機構信心崩潰，所以量寬有錢就恢復到
今次恐慌係對生命既擔憂，只要疫情一過先無事

如果再QE 個泡沫真係...

即係肚屙食止屙藥，其實最好屙晒啲菌出嚟。

同金融風暴中央救港一樣
講多幾次就會有人信

On9
咁講法同九八年香港金融風暴中国救市有咩分別
仲衰過意大利官員信中国武漢感染數字
做人長大吓好冇
唔好再活在虛擬世界

有咩證據疫情會消失

係驚屙到脫水直接死左
經濟衰退好難扯返上嚟

QE等於央行印鈔會導致美元大幅貶值 當時係點樣處理大量美元流通係市面的情況?

搶奪資源
為面子
人類幾千年嚟打杖無非就係呢啲原因

當然 so far 而家睇到醫療物資食物都仲夠供應
暫時未見到 escalate 到打杖
我意思係暫時
到目前為止

唔消失人都會習慣 你睇香港2月頭成條街都冇人 依家又逼爆曬

洗地？

美國政府好快搵仗打

我都覺佢有誤導
句句都要加返中國救美國
大家唔好跟咁貼

咁證明你唔明伯南克版QE係點work

請教 真係唔識

未還
債冚債緊

毛？帶風向？